如出處去路 可以作主

原：兩杯茶

看浮城興衰 夢中應記得是繁榮有序
為何炎夏飛霜 血染衣履
萬人長街裏 有幾多怒憤訴願未得許
如何沉默相對 就此歸去

誰在嬉笑掩滿口謊話
誰在深居遣惡犬分化
盲目的黨羽 麻木的瘋語 群巫喧嘩

誰用筆跡遍地裏開花
誰用足跡抗禦了驚怕
人在風雨裏 同為這夙願 各有攀爬

大時代交替 縱不安始終信沒有差距
如像綿羊溫順 猶能安睡
廿年浮生去 太多的妄想幻夢全粉碎
仍算為時不晚 挺身一聚

誰用煙硝作眾裏煙花
誰用槍聲將暴政孵化
淪陷的街角 淪落的知覺 為造啞巴

誰用心聲遍地裏開花
誰用堅貞教萬國驚詫
人在烽火裏 仍有種職責 為愛攀爬

如出處去路 可以作主
誰甘願晝夜 戎場裏駐
留低幾許血淚痕 絕處不服輸
來教殺戮罪人 奉還那腥血

還是嬌慣纖弱的新花
還是青稚未成的新芽
原是不應懼 原是不應慮 為何披掛

誰願家邦崩似風中沙
誰願生生遭困像瘋痲
人在兵荒裏 還是有希冀 若你肯爬

同在街角找夢裏家國
同用軀殼捍衛那蛋殼
能說今生我 無悔可生於 這海一角

「來生仍做香港人」

有少少唔啱音喎

邊度

都唔少吓

看浮城興衰 夢中應記得是繁榮有序
為何炎夏飛霜 血染衣履
萬人長街裏 有幾多怒憤訴願未得許
如何沉默相對 就此歸去

誰在嬉笑掩滿口謊話
誰在深居遣惡犬分化
盲目的黨羽 麻木的瘋語 群巫喧嘩

誰用筆跡遍地裏開花
誰用足跡抗禦了驚怕
人在風雨裏 同為這夙願 各有攀爬

大時代交替 縱不安始終信沒有差距
如像綿羊溫順 猶能安睡
廿年浮生去 太多的妄想幻夢全粉碎
仍算為時不晚 挺身一聚

誰用煙硝作眾裏煙花
誰用槍聲將暴政孵化
淪陷的街角 淪落的知覺 為造啞巴

誰用心聲遍地裏開花
誰用堅貞教萬國驚詫
人在烽火裏 仍有種職責 為愛攀爬

如出處去路 可以作主
誰甘願晝夜 戎場裏駐
留低幾許血淚痕 絕處不服輸
來教殺戮罪人 奉還那腥血

還是嬌慣纖弱的新花
還是青稚未成的新芽
原是不應懼 原是不應慮 為何披掛

誰願家邦崩似風中沙
誰願生生遭困像瘋痲
人在兵荒裏 還是有希冀 若你肯爬

同在街角找夢裏家國
同用軀殼捍衛那蛋殼
能說今生我 無悔可生於 這海一角